証人唔出庭會比法庭通緝?

是咁的

差唔多6,7個月前比人個清潔叔叔汁左個銀包,佢又比差佬唔知點捉到身上有個銀包,身份証都無掉。

跟住2星期後有差佬打黎叫我落口供,我落住雨出去2個區咁遠既差館落口供,一心只想拎番個銀包,點知落左3個鐘口供最後先同我講要半年先拎得番。

如是者我當無左個銀包,証件都補領哂,上個月又打黎問我呢2個月會唔會離境,話我可能要上庭,我只係話唔會出境,重點係我無答應過會出庭。

直到呢幾日佢狂炸我電話,我見緊客無聽,佢就用私人電話打黎,我就block埋。本身諗住聽日等閒先打比佢。佢無啦啦whatsapp我話快d覆,唔係驚我比法庭通緝。

呢下我就扯火啦,半威脅咁,加上之前既事令我好撚唔想去,有種個阿叔入唔入罪我都無撚所謂既感覺。請問連登有無法律專家我係咪會被通緝 ?

留返啖氣同個官講啦

汁你老母

藐視法庭
最多判7年

出咗證人傳票
唔到你話應唔應承

照上庭，同法官講佢騷擾你，意圖妨礙司法公正

遲d你唔係做証人嫁啦，企埋去犯人欄到

叫佢 寄左信黎先講野啦

笑死

寫到1999 你我他不分咁樣

係咪姐係你唔見銀包 你去報警
好啦差人開左file 搵到埋
但你就拍拍屁股想當冇事發生
仲嫌差人搵你係麻煩你?

神解讀

會出手令拘捕你

正一on9仔有樣睇

我睇到中間先知道原來係樓豬唔見咗銀包 一開頭連個 我 字都冇

去2個區咁遠既差館落口供...落左3個鐘口供...要半年先拎得番
當無左個銀包...重點係我無答應過會出庭
...半威脅咁...個阿叔入唔入罪我都無撚所謂

佢打咁大篇野都係想包裝到佢係受困擾個個人 係差佬無啦啦jer住佢唔岩
梗唔講到頭來係自己唔見先有全部野囉

不過樓豬我勸樓豬慳返啖氣 就算你說服到連登仔你點有道理都冇用架

閣下理解能力一定5**

你試下唔去未知會唔會囉

乜咁戇鳩嘅咩
要半年後先拎得返
D緊要證件都一早整好
半年後比返我做咩
其實點解要咁做

傳票要簽收先有效

依家係差佬起訴個阿叔，你係必須出席呀， 應唔應承，笑死

用黎做上庭做證物

遲啲你同個呀叔一齊企係犯人欄架啦

你咪上庭同個官講我係唔會作證㗎喇囉

證物嚟

Sorry I don’t know what 7 you say

你係咪以為你係話事告唔告個個

大律師陸偉雄指出，證人不出庭作供會否構成藐視法庭，須視乎情况。若證人於收到法庭的證人傳票之前，已表明某些日子無法出庭作供，則不會有問題，而控方亦只能作取捨，考慮是否要向法庭申請押後審訊，又或索性不傳召該證人，甚至撤回控罪。反之，若證人已簽收證人傳票，承諾在某特定日子出庭，但最終沒有出現，又未能提供合理解釋，則可能會構成藐視法庭。裁判官可根據《裁判官條例》的權力，發出手令把他帶到法庭，並可判處不多於1年的監禁及不多於5000元的罰款。

啲衰官好大權力，就算裁判法院咁細都係，你夠膽唔出席

冇收到傳票架咩

身份證冇掉, 如果個清潔想偷錢都唔會keep個銀包係身啦

當時直接話自己跌咗銀包, 個清潔係幫你執返, 不過自己唔得閒唔記得拎咪得

以香港黑警咁撚懶嘅工作態度, 分分鐘即刻close file

除非出證人傳票比你，唔係有權唔出庭

又黎一單做證人, 變左留案底

好快同阿叔係入面做獄友

收到傳票又簽收左就要去

差唔多6,7個月前比人個清潔叔叔汁左個銀包

其實呢句寫乜柒? 好簡單俾人執左個銀包咪得

汁乜鳩

幫你老母執骨啦

搭單問 如果我因為要出庭而冇得返工 僱主個日需唔需要出糧俾我

要啦

樓主

洗定patpat入去坐啦

咁想問下唔見銀包報警有咩用
搵番d證件/卡都要hold 起半年
都係要自由重新拎過
同唔見哂有咩分別

等我翻譯啦！
樓主半年前跌左個銀包，銀包俾個清潔叔叔執左私有，點知個清潔叔叔又on99俾差佬捉到佢執人銀包私有化，即係當偷野。因為個清潔叔叔連銀包入面個身份証都冇丟，所以差佬就搵到樓主叫佢黎落口供，點知落完口供個銀包要當做證物要半年先拎得番。

（譯者估計：落口供過程差佬應該問過樓主要唔要告個清潔叔叔，樓主堅持要告，所以先會落簿，個銀包先會當證物冇得拎番。）

於是樓主就當自己冇左個銀包算鳩數。點知要樓主上庭作證告鳩清潔叔叔果陣，樓主就嫌麻煩唔想理佢，而家好驚俾法庭通緝。

即係樓主一方面想法庭保障佢
一方面又唔想盡義務去做証人

淨係依個post都夠做你

係嘅你啱, 如果真係賊, 我梗係同意點都出庭頂死佢啦, 我都係話如果佢唔係偷錢先咁做o者

樓主篇野冇寫有冇唔見錢, 剩係講垃圾佬俾差佬周到身上有個唔屬於佢嘅銀包, 你當自己係垃圾佬, 執到銀包會唔會即刻野都唔做拎去差館先? 如果想偷錢, 執咗錢就掉咗個銀包啦

至於假口供, 我前面係柒嘅我認, 咁同差佬講, "而家銀包入面冇少到錢冇任何損失, 我相信係清潔叔叔做野發現到執起, 唔係偷我錢" 咁得喇掛? 如果講到咁, 差佬都照落charge, 要上庭咁算係公民責任, 咁咪上囉

半威脅你？執法部門提醒你會比司法部門處分咋啵

屌你講乜撚野 小學未畢業？